Facebook 準備購買英超播放權

Facebook 除了是社交平台，近年亦加入了影片播放和直播元素，之前我們報導過 Facebook 直播 MLS 美職聯的比賽，有關這社交平台進軍大型運動賽事直播行列亦時有所聞，最近有報導指 Facebook 正在洽談一宗重大的交易，涉及的是全球有不少粉絲的英格蘭超級聯賽的播放權。

彭博通訊社指 Facebook 即在洽談東南亞地區的英超播放權，讓他們可以在泰國、老撾、柬埔寨和越南播放英超球賽，Facebook 預期在未來數星期就會作出公佈。報導指 Facebook 將會取得 3 年的獨家網絡播放權，他們希望因此吸引更多人使用和花時間在 Facebook 之上。不過能夠在該地區播放英超全數 380 場賽事的還有電視網絡 BeIN Sports，有指他們以 2.5 億美元取得了東南亞地區的 3 年播放權。